控方：有份推逼警方防線已屬暴動

控方：有份推逼警方防線已屬暴動

5,369

■被告葉梓豐（左二）、林永旺（右二）及莫嘉濤（右一）聽審後離庭。伍嘉豪攝

【旺角騷亂案】

【本報訊】旺角騷亂9男被控暴動及襲警等罪的案件，昨踏入結案陳詞階段，控方指3人或以上已可構成非法集結或暴動，而現場示威者人數肯定逾30，他們逗留現場是為了「晒馬」。控方認為事件由有人投擲東西開始，社會安寧已無可置疑遭受破壞，由非法集結升格成為暴動，此後逗留現場即使沒掟東西，只要有份逼向警方防線推進，已屬參與暴動。

主控官梁卓然昨引用《公安條例》第18及19條，指3人或以上集結，令人害怕社會安寧受破壞，便屬非法集結；倘社會安寧已受實質破壞，事件便變成暴動。梁指警方防線面對示威者，雙方明顯是在對峙，集會人士有威嚇及挑撥意圖，令第三者害怕社會安寧受破壞。

及至有人掟東西起，其他人的人身或財產已面對實質損害，證供亦顯示越來越多人掟東西，又向警方推進，身處彌敦道的警員敗退，被迫轉入山東街。

明年1月裁決

梁指若被告掟物、掘磚或向他人提供磚頭均屬參與暴動，就算沒掟東西，只要逗留且有份推進，同屬參與。若被告沒參與掟東西，而看見有人掟物後因某些原因離開了現場，那只屬參與非法集結。

昨聆訊中途，法官郭偉健突然用紙巾掩鼻及揑住鼻樑，正在陳詞的梁見狀詢問他身體狀況，郭官回應稱正流鼻血，但「唔緊要」，着梁繼續陳詞。梁今續結案陳詞，案件定於明年1月16日裁決。

案件編號：DCCC901/16
■記者伍嘉豪

上一則
同志伴侶福利判令 官拒涵蓋所有公僕

下一則
原產地德國變奧地利寶馬代理遭索償 牌簿也出錯承諾回購「無影」